<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 

<chapter id="chapter9">
  <title>Configuration de Pandora</title>
  <para>
   Tous les paramètres configurables dans Pandora peuvent être définis dans
   "Configuration" dans le menu Administration.
  </para>
  <graphic scale='70' fileref="images/image051.png" valign="bottom" 
	   align="center"/>
  <para>
   Ces paramètres sont les suivants:
  </para>
  <para>
   <emphasis>Langage:</emphasis> Pandora supportera plus de
   langues au cours de prochaines version ou révisions. Pour
   l'instant, la version 1.2 supporte l'Anglais, l'Espagnol,
   l'Espagnol d'amérique latine, le Bable (Espagne, Asturias),
   l'Italien, le Français, le Catalan et le Portugais du Brésil.
  </para>
  <para>
   <emphasis>Block size for pagination:</emphasis> Maximum size of 
   the lists in the event, incident and audit log sections.
  </para>
  <para>
   <emphasis>Max. de jours avant de compacter les données:</emphasis> Ce
   paramètre contrôle la compression des données. Le données plus vieilles
   que le nombre de jours spécifié sont compactées. Pour les gros volumes
   de données, il est recommandé de définir ce paramètre entre 14 et 28;
   pour les systèmes avec peu de données, ou les systèmes très puissants,
   un nombre entre 30 et 50 sera suffisant.
  </para>
  <para>
   <emphasis>Max. de jours avant d'éliminer les données:</emphasis> Ce paramètre
   contrôle le durée de conservation des données avant qu'elles ne soient
   définitivement éliminées. La valeur recommandée est 60. pour les système
   avec peu de ressources ou les machines chargées, le valeur recommandée est 40
   à 50.
  </para>
  <para>
   <emphasis>Résolution des tableaux (1 bas, 5 haut):</emphasis> Cette
   valeur représente la précision du logarithm d'interpolation du
   générateur de graphiques.
  </para>
  <para>
    <emphasis>Interpolation du compactage (Heures: 1 fine, 10 medium, 20
    mauvaise):</emphasis> Degré de compression utilisé pour compacter la
    base de données, avec 1 pour la plus basse compression et 1 pour la
    meilleure compression. Une valeur supérieure à 12 implique une perte
    conséquente des données. Il est recommandé d'utiliser une valeur
    supérieure à 6 si les données seront représentées sur un graphique
    dans un intervalle de temps large.
  </para>
  <para>
   <emphasis>Ordre du tableau:</emphasis> cette valeur représente le sens
   dans lequel créer les graphs. les possibilités sont droite à auche ou
   gauche à droite.
  </para>
  <para>
  <emphasis>Polices Truetype:</emphasis> Cette valeur active ou
  désactive le format de polices truetype. Les valeurs possibles sont
  Activé ou Désactivé.
  </para>
  <para>
   <emphasis>Image de base:</emphasis> Cette valeur définit l'image de fond
   avec la possibilité de choisir entre de muiltiples fonds d'images.
  </para>
  <sect1 id="sec9.1">
    <title>Liens</title>
    <para>
     Liens vers différents sites internet ou privés peuvent être configurés
     dans Pandora: moteurs de recherches, applications, ou intranets
     d'netreprise.
    </para>
    <para>
     Les liens configurés dans Pandora peuvent être édités dans "Configuration" &gt;
     "Liens" du menu Administration.
    </para>
    <graphic scale='70' fileref="images/image052.png" valign="bottom" 
	     align="center"/>
    <para>
     Un nouveau lien est créé en cliquant sur "Ajouter". Le lien peut ensuite être édité:
    </para>
    <graphic fileref="images/image053.png" valign="bottom" 
	     align="center"/>
  </sect1>
</chapter>
