<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15"?> 

<chapter id="chapter6">
  <title>Système d'Audit</title>
  
  <para>
    Le système d'Audit de  Pandora affiche toutes les actions opérées par chaque
    utilisateur, ainsi que les tentatives ratées de login.
  </para>
  
  <para>
    Le système d'Audit inclus les actions qui ont tentées de dépasser
    le système de sécurité: tentatives de suppression d'un incident par
    un utilisateur non autorisé, tentative de changer les profils utilisateur
    par un utilisateur non autorisé, etc. Son fonction principale est,
    avant tout, de suivre les connexions des utilisateurs (login/logout).
  </para>
  
  <para>
    Les logs d'audit peuvent être consultés dans "Audit du système" du menu Administration,
    classés chronologiquement.
  </para>
  
  <para>
    Des filtres peuvent être appliqués sur ces enregistrements pour ne montrer que
    ceux présentant un intérêt pour l'utilisateur, discriminés par leur champ Action.
  </para>
  
  <para>
    Les actions sélectionnables sont celles définies et stockées dans la base de données
    au moment de la sélection.
  </para>
  
  <graphic scale='70' fileref="images/image049.png" valign="bottom" 
	   align="center"/>
  
  <para>
   Les informations d'Audit sont affichées dans les champs suivants:
  </para>
  <para>
   <emphasis>Usager:</emphasis> Utilisateurs qui a déclenché l'évènement (SYSTEM 
   est l'utilisateur spécial pour le système).
  </para>
  <itemizedlist>
  <listitem>
   <para>
   <emphasis>Action:</emphasis> Action associée à l'évènement.
   </para>
  </listitem>
  <listitem>
   <para>
   <emphasis>Date:</emphasis> Date de l'entrée dans les logs.
   </para>
  </listitem>
  <listitem>
   <para>
    <emphasis>IP d'origine:</emphasis> IP de la machine ou de
    l'agent qui a déclenché l'évènement
   </para>
  </listitem>
  <listitem>
   <para>
    <emphasis>Commentaires:</emphasis> Commentaires décrivant l'entrée
    </para> 
  </listitem>
  </itemizedlist>
  <sect1 id="sec6.1">
    <title>Statistiques</title>
    <para>
      Il n'y a pas de section spéciale pour afficher les statistiques
      des Audits du système. Cependant, il est possible d'utiliser les
      graphiques générés dans la section Usagers afin d'évaluer les actions
      de chaque utilisateur, car ce graphe représenterait le nombre total
      d'entrées d'Audit pour chacun: plus l'utilisateur est actif, plus
      il y a d'entrée le concernant.
    </para>
    <para>
      Le graphique montre aussi les entrées d'utilisateurs invalides,
      comme les tentatives ratées de connexion (login).
    </para>
    <graphic fileref="images/image050.png" valign="bottom" 
	     align="center"/>
  </sect1>
</chapter>
