<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 

<chapter id="chapter1">
  <title>Introduction</title>
  <sect1 id="sec1.1">
    <title>Qu'est-ce que Pandora FMS?</title>
    
    <para>
      Pandora FMS est un outil de monitoring permettant à un administrateur
      système d'analyser de manière graphique l'efficacité et l'état de Sytémes
      d'exploitation, serveurs, applications et matériel - comme les pare-feu,
      proxies, bases de données, serveurs web, serveurs de tunels, routeurs,
      commutateurs ethernet, processus, services, serveurs à accès distant, et
      plus encore. Le tout intégré au sein d'une architecture ouverte et
      distribuée.
    </para>
    <para>
      Pandora peut fonctionner sur n'importe quel système d'exploitation, grâce
      à des agents spécifiques à chaque plateforme. Pandora peut aussi surveiller
      n'importe quel matériel TCP/IP, comme les balances de charge, les routeurs,
      commutateurs ethernet, imprimantes etc..
    </para>
    <graphic fileref="images/esquema.png" valign="bottom" align="center"/>
    
    <para>L'architecture de Pandora comprend quatre composants principaux:</para>
    
    <para>
      <emphasis>- Console Web:</emphasis> L'interface utilisateur de Pandora.
      C'est au travers celle-ci que l'utilisateur contrôle et pilote le système.
      Plusieurs consoles web peuvent être paramétrées sur un même système.
      La console web est écrite en PHP, et fonctionne au-dessus d'une base de données
      et d'un serveur web. Cette interface web est compatible avec tous les systèmes
      d'exploitation - GNU/Linux, Solaris, Win2000, AIX, etc. - même si la plateforme
      officielle supportée est GNU/Linux.
    </para>
    
    <para>
      La console permet à l'utilisateur de contrôler le status des agents,
      consulter des statistiques, générer des graphiques et des tableaux de
      données, garder un système de contrôle des incidents, de plus, il peut 
      générer des rapports, changer les alertes, et les paramètres de profil
      d'utilisateur.
    </para>

    <para>
      <emphasis>- Le noyau Serveur:</emphasis> Le noyau Serveur Pandora 
      est le récepteur des paquets de données, et gère les alertes 
      (c'est le cerveau du système). Plusieurs serveurs peuvent fonctionner
      de concert pour les gros systèmes. Ce serveur est écrit en PERL et
      fonctionne sur toute plateforme, même si la plateforme officielle
      supportée est GNU/Linux.
    </para>
    
    <para>
      Le noyau Serveur accède à la base de données Pandorapartagée
      avec le serveur Web, pour y stocker les données traitées issues
      des paquets de données. Le serveur est exécuté comme un "démon", et
      traite les paquets de données reçues dans son réterpoire de travail. 
      Ces paquets de données sont générées par les agents Pandora.
      Malgré son fonctionnement et installation simples et sa basse
      consommation en ressources, le noyau Serveur est l'élément le plus
      critique du système. Ce noyau reçoit et traite les données,
      il déclenche aussi les alarmes et les évènements.
    </para>
    
    <para>
      <emphasis>- Base de données centrale:</emphasis> Pour le moment, 
      le système supporte seulement MySQL. La base de données centrale 
      garde toutes les informations dont Pandora a besoin pour son
      fonctionnement (les données de agents, la configuration, les
      informations utilisateurs, les incidents, les paramètres systèmes,
      etc. Le système peut utiliser un cluster MySQL pour stocker l'information,
      ou une solution de Haute Disponibilité pour les plus gros systèmes.
    </para>
    
    <para>
      Cette base de données peut fonctionner sur n'importe quel
      système d'exploitation supporté par MySQL. Pandora peut
      fonctionner avec les versions 3.0 et 4.0 de MySQL, la
      dernière est cependant recommandée.
    </para>
    
    <para>
      <emphasis>- Agents Pandora:</emphasis> Ils collectent les données
      du système monitoré. Ils sont exécutés en local, et peuvent
      collecter des données à distance (SNMP).
    </para>
		
    <para>
      Ils ont été développés pour fonctionner sur des plateformes spécifiques,
      utilisant les outils spécifiques à chaque langage utilisé:
      VBSCript/Windows Scripting pour les plateformes Microsoft (Win2000,
      WinXP et Win2003) et scripts shell pour Unix - ce qui inclut
      GNU/Linux, Solaris, AIX, HP-UX et BSD, et aussi Nokia IPSO.
      Les agents Pandora peuvent être développés dans virtuellement
      n'importe quel langage, grâce à son API très simple et son caractère Open Source.
    </para>
  </sect1>
  <sect1 id="sec1.2">
    <title>Administration Pandora</title>
    <para>
      La console web est l'outil utilisé pour administrer
      Pandora. Elle est écrite en PHP et ne nécessite aucun
      logiciel tierce: ni FLASH, ni JAVA, ni ActieX.
      La console web peut fonctionner sur n'importe quel
      navigateur web supportant HTML et CSS (IE5+ ou Mozilla 4+).
    </para>
    <graphic fileref="images/image001.png" valign="bottom" align="center"/>
    <para>
      L'administration Pandora est divisée en éléments principaux
      comme suit:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
	<para>Utilisateurs Pandora</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Agents</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Alertes</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Incidents</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Configuration du serveur</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Maintenance de la base de données</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect1>
</chapter>
