<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<chapter id="chapter2">
  <title>Utilisateurs</title>
  <para>
    Un utilisateur est basé sur son activité quotidienne. Chaque utilisateur
    se voit attribué un profil d'autorisation d'accès avec une liste d'actions
    autorisée/interdites associées. Un ou plusieurs profils peuvent être associés
    à un même utilisateur.
  </para>
  
  <para>
    Chaque utilisateur se voit attribuer un groupe d'agents auxquels il peut
    accéder en complément du profil administratif qu'il aura dans chaque groupe.
    Chaque utilisateur peut appartenir à un ou plusieurs groupes, avec pour chaque
    groupe un profil assigné.
  </para>
  
  <para>
    Un agent ne peut appartenir qu'à un seul et unique groupe, le partageant
    avec le autres agents de même caractéristiques. Les groupes contiennent aussi
    les incidents.
  </para>
  
  <para>
    Résumé: Les profils utilisateur dans Pandora définissent quels utilisateurs
    peuvent accéder à Pandora et ce que chacun d'entre eux peut faire.
    Les groupes définnissent les éléments en commun parmi les différents utilisateurs.
    Chaque utilisateur peut se trouver dans un ou plusieurs groupes à la fois.
    A chaque groupe est attaché des profils utilisateur définis.
    Un profil est une liste d'actions que l'utilisateur est autorisé à exécuter,
    comme consulter les incidents, gérer la base de données et autre.
  </para>
  
  <sect1 id="sec2.1">
    <title>Gestion des profils</title>
    <para>
      Le gestionnaire de profils Pandora est utilisé pour assigner des profils 
      à chaque utilisateur. Une hiérarchie d'utilisateurs est créée, structurée
      par les profils utilisateurs au sein de l'entreprise. Grâce à ce système,
      différents niveaux de sécurité peuvent être définis:
      utilisateurs en lecture seulement, coordinateur de groupe d'agents, ou
      administrateurs système.
    </para>
    
    <para>
      Un profil est créé depuis l'outil de gestion de profils dans le menu d'administration
      Il y a 5 profils prédéfinis:
    </para>
    
    <itemizedlist>
      <listitem>
	<para>Operator (lecture)</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Operator (écriture)</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Chief Operator</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Group coordinator</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Pandora Administrator</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Pour créer un nouveau profil, cliquez sur "Gestion de Profils" &gt;
      "Créer un profil" dans le menu Administration
    </para>
    <graphic fileref="images/image002.png" valign="bottom" align="center" scale="60"/>    
    <para>
      Nimporte lequel des rôles suivants peuvent être assignés à un nouveau profil:
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
	<para>View incidents (IR)</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Edit incidents (IW)</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Manage incidents (IM)</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>
	  View agents (AR). Pour consulter les agents comme les évènements qu'ils génèrent
	</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Edit agents (AW). Pour modifier les modules des agents</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Edit alerts (LW). Pour modifier les alertes assignées à un agent</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Manage users (UM). Pour modifier les utilisateurs et leurs rôles</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>
	  Manage DB (DM). Pour modifier la configuration et les données de la base de donnée (Global)
	</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Manage alerts (LM). Pour définir de nouvelles alertes (Global)</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para>Manage Pandora (PM). Pour modifier le paramètres généraux du système</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect1>
  
  <sect1 id="sec2.2">
    <title>Ajout d'un utilisateur</title>
    
    <para>
      Un utilisateur est ajouté en cliquant sur "Gestion d'usagers" &gt; "Créer un usager"
      dans le menu Administration
    </para>
    
    <graphic fileref="images/image003.png" valign="bottom" align="center" scale="60"/>
    <para>
	    Pour créer un nouvel utilisateur, il est nécessaire de renseigner au moins l'ID
            de l'utilisateur, son mot de passe (deux fois) et le profil Pandora global.
    </para>
  </sect1>
  <sect1 id="sec2.3">
    <title>Supprimer un utilisateur</title>
    
    <para>
      Un utilisateur est supprimé en cliquant sur l'icône suppression <inlinegraphic
      fileref="images/cancel.png"/> sur le côté droit de l'utilisateur. La liste des utilisateurs
      est accessible par la "Gestion d'usagers" dans le menu administration.
      <graphic fileref="images/image005.png" valign="bottom" align="center" scale="60"/>
    </para>
  </sect1>
  <sect1 id="sec2.4">
    <title>Statistiques</title>
    <para>
      Les statistiques concernant l'activité des utilisateurs montrent un graphique
      avec l'activité des utilisateurs qui est une représentation des évènements que
      l'audit a généré pour chaque utilisateur. Le nombre d'évènements générés par
      un utilisateur reflète habituellement son activité.
    </para>
    <para>
      Cliquez sur "Voir usagers" &gt; "Statistiques" dans le menu Opération pour
      afficher ce graphique:
    <graphic fileref="images/image006.png" valign="bottom" align="center" scale="60"/>
    </para>
  </sect1>
  <sect1 id="sec2.5">
    <title>Messages aux usagers</title>
    <para>
      Dans Pandora 1.2, il a été ajouté la possibilité d'envoyer des messages
      aux autres utilisateurs. Pour créer un nouveau message, allez dans la section
      "Messages" dans le menu Opération. Vous pouvez aussi lire les messages reçus,
      mais les messages envoyés ne sont pas stockés dans votre espace.
    </para>
    <sect2 id="sec2.5.1">
      <title>Messages aux groupes</title>
      <para>
	Depuis la section "Messages" &gt; "Messages aux groupes" du menu Opération,
	vous pouvez envoyer des messages aux groupes d'utilisateurs. Les messages
        envoyés ne sont pas stockés dans votre espace.
    </para>
  </sect2>
</sect1>
</chapter>
