<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 

<chapter id="chapter5">
	<title>Evènements</title>
	<para>
	  Un évènement dans Pandora correspond à tout changement inhabituel
          dans un agent.
	</para>
	<para>
	  Un évènement est enregistré quand un agent n'envoie plus de données ou démarre,
	  quand un moniteur est défaillant ou change d'état, ou quand une alarme
          est déclenchée.
	</para>

	<para>
	  Un évènement est d'ordinaire précédé par un soucis sur le système
          monitoré. Un système de validation et suppression a été créé afin d'éviter
          d'oublier des problèmes non analysés, ces évènements peuvent donc être
          facilement validés ou effacés si le problème peut être ignoré ou a
          déjà été traité et résolu.
	</para>

	<para>
	  Les évènements apparaissent classés chronologiquement suivant leur ordre
          d'apparition sur le système, et peuvent être affichés en cliquant sur
          "Voir évènements" dans le menu Opération. les évènements les plus récents
          sont placés le plus haut dans le tableau.
	</para>

	<graphic scale='70' fileref="images/image045.png" valign="bottom" 
		 align="center"/>

	<para>
	La liste des évènements montre les données dans les colones suivantes:
	</para>

	<para>
	<emphasis>Etat:</emphasis> L'état de l'évènement est représenté par
        l'icône ci-dessous:</para>
	<para>
	<inlinegraphic fileref="images/dot_green.png"/> L'évènement a été
        validé</para>
	<para>
	<inlinegraphic fileref="images/dot_red.png"/> L'évènement n'a pas été
        validé
	</para>
	<para>
	<emphasis>Nom de l'évènement:</emphasis> Nom assigné par Pandora à l'évènement.
	</para>
	<para>
	<emphasis>Nom de l'Agent:</emphasis> Agent dans lequel l'évènement a eu lieu.
	</para>
	<para>
	<emphasis>Nom de groupe:</emphasis> Groupe d'agents où l'évènement a eu lieu.
	</para>
	<para>
	<emphasis>ID usager: </emphasis> Utilisateur qui a validé
        l'évènement.
	</para>
	<para>
	  <emphasis>Date/heure:</emphasis> Date et heure de l'apparition ou la
          validation de l'évènement (s'il a été validé).
	</para>
	<para>
	  <emphasis>Action:</emphasis> Actions qui peuvent être éxecutées sur
          l'évènement.
	</para>
	<para>
	<inlinegraphic fileref="images/ok.png"/> 
	Cette icône valide l'évènement, faisant disparaître l'icône.
	</para>
	<para>
	<inlinegraphic fileref="images/cancel.png"/> 
	Cette icône supprime l'évènement.
	</para>
	<para>
	  Les évènements peuvent aussi être validés ou supprimés
          dans les groupes en cochant les cases de la dernière
          colonne de l'évènement, puis en cliquant sur le bouton
          "Valider" ou "Effacer" en bas de la liste.
	</para>
	<sect1 id="sec5.1">
	  <title>Statistiques</title>
	  
	  <para>
	    Trois sortes de représentations graphiques statistiques
            peuvent être choisies à partir de "Voir évènements" &gt;
            "Statistiques" du menu Operation:
	  </para>
	  
	  <itemizedlist>
	    <listitem>
	      <para>
		Le nombre total d'évènements divisé par le nombre de révisés 
                et non révisés
	      <graphic fileref="images/image046.png" valign="bottom" 
		       align="center"/>
	      </para>
	    </listitem>
	    <listitem>
	      <para>
		Nombre total d'évènements divisé par les utilisateurs les ayant validés
	      <graphic fileref="images/image047.png" valign="bottom" 
		       align="center"/>
	      </para>
	    </listitem>
	    <listitem>
	      <para>
		Nombre total d'évènements divisé par le groupe auquel appartient l'agent qui
                les a déclenchés
	      <graphic fileref="images/image048.png" valign="bottom" 
		       align="center"/>
	      </para>
	    </listitem>
	  </itemizedlist>
	</sect1>
</chapter>
